<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[ThinkJava - сообщество харьковских java разработчиков]]></title>
        <description><![CDATA[ThinkJava - сообщество харьковских java разработчиков]]></description>
        <link>http://thinkjava.net</link>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 20 Nov 2014 13:37:17 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="http://thinkjava.net/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Thu, 20 Nov 2014 13:37:14 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[Результаты ThinkJava]]></title>
            <description><![CDATA[<p>14 ноября в конференц зале “Металлист” состоялся первый meetup, который должен позволит развивать сообщество ThinkJava в Харькове.</p>

<p>Мы долго готовились к этому событию и много раз откладывали. Но жребий брошен, Рубикон перейден и первый блин мы думаем вышел не слишком большим комом :)</p>

<!-- more -->

<p>Доклады были разноплановые и докладчики подготовились хорошо. <a href="http://thinkjava.net/whats-new-in-java8">Теория и практика Java 8 новинок</a>, которая была представлена Олегом Горченком, пошла на “ура” и зал пытливо слушал и решал задачки докладчика. По этому докладу было больше всего вопросов и ответов :)</p>

<p>Следующим теоретико-практическим докладом были <a href="http://thinkjava.net/evolution-revolution-spring4">новинки Spring 4</a> от Егора Бондаря. Аудитория оказалась готова к новинкам, а те, кто был не готов смогут попробовать их самостоятельно, благо доклады будут на нашем сайте.</p>

<p>И завершал вечер хардкорный и практический доклад про <a href="http://thinkjava.net/trouleshooting-problems-on-production">трудную жизнь в среде Production</a> от Антона Семанника и Вовы Малинина. Ребята показали много интересных проблем и подходов к их решению. Было интересно и полезно, и хардкорно :)</p>

<p>Нам кажется, что первая встреча удалась и мы готовы к продолжению наших meetup’ов.
Докладчики уже разыскиваются, а которых уже нашли - готовятся.
Но чтобы улучшиться и достичь Ваших ожиданий нам необходим фидбек. Поэтому просим Вас заполнить небольшую <a href="https://docs.google.com/forms/d/1LULOHaKh169O60NXRs3lXTG65msNIDlBDAqKlFwYvu8/viewform?usp=send_form">анкетку</a></p>

<p>P.S. Видео докладов уже на подходе :)
P.P.S. Фотографии, обсуждения и сообщество можно найти в нашей группе на <a href="http://www.meetup.com/thinkjava/photos/">meetup.com</a></p>]]></description>
            <link>http://thinkjava.netthinkjava-1-results</link>
            <guid isPermaLink="true">http://thinkjava.netthinkjava-1-results</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Nov 2014 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Анонс ThinkJava]]></title>
            <description><![CDATA[<p>14 ноября состоится первая Java конференция от NIX Solutions. На конференции будут рассматриваться
проблемы разработки на платформе Java, обсуждаться новые и модные тенденции в индустрии.
Надеемся что подобные встречи станут достаточно регулярными и станут хорошей площадкой для
общения разработчиков Харькова.</p>

<!-- more -->

<p>Конференция состоится в конференц-зале СК “Металлист” в 19:00 и будут рассмотрены следующие темы:</p>

<h2 id="java8">Что нового в Java 8 ?</h2>

<figure>
<img src="http://thinkjava.net/images/2014/09/1.png" alt="" id="image1" /></figure>



<p>Выход Java 8 был одним из самых ожидаемых событий 2014 года. Новые функциональные изменения в JDK,
такие как default методы в интерфейсах и функциональные интерфейсы, лямбда-выражения, пакеты
java.util.function и java.util.stream, API для работы с датами и временем – java.time,
Nashorn JavaScript Engine, обсуждались за долго до основного релиза Java 8.</p>

<p>В данном докладе будут рассмотрены два аспекта обновленной jdk это использование методов
интерфейсов по умолчанию (default interface methods) и практическое применение
лямбда-выражений (lambda expressions). Будут детально рассмотрены конфликтные ситуации с применениям
default методов на одном или разном уровне иерархии, а так же пути их решения.</p>

<p><strong>Докладчик:</strong> Олег Горченок (Nix Solutions)</p>

<h2 id="spring4.x">Эволюция или революция в Spring 4.x?</h2>

<figure>
<img src="http://thinkjava.net/images/2014/09/spring-framework-project-logo.png" alt="" id="image2" /></figure>



<p>Мы все знаем и используем Spring в своих проектах. Кто-то использует его как хороший IoC контейнер,
кто-то как веб-фреймворк, а кто-то даже использует дочерние проекты Spring: Spring Batch, Spring Data, etc..
Мы все умеем его «готовить» и жить в уютном мире его конвенций. Но Spring не стоит на месте и развивается,
превращаясь в монолитную систему разработки Java EE приложения. В конце 2013 года был релиз Spring 4.0, а в конце
августа свет увидел Spring 4.1 и платформа Spring.IO. В то же время Java 8 предоставляет множество новых
возможностей изменения устаревших API.</p>

<ul>
<li>Что же такого нового и революционного содержит в себе новая версия Spring?</li>
<li>Что это за платформа такая, Spring.IO?</li>
<li>Как нам следовать тенденциям и «прокачать» свой проект до новой версии Spring?</li>
<li>Spring 4.x и Java 8? Хм, может быть и удобно;</li>
<li>Какие новшества появляются в работе со Spring MVC?</li>
</ul>

<p><strong>Докладчик:</strong> Егор Бондарь (Nix Solutions)</p>

<h2 id="">Шеф, всё пропало: проблемы с БД.</h2>

<figure>
<img src="http://thinkjava.net/images/2014/09/3.jpg" alt="" id="image3" /></figure>



<p>Если приложение регулярно падает, заказчики нервничают, сроки поджимают и не понятно в чём проблема, не стоит
паниковать. Мы расскажем вам, что делать в такой ситуации и покажем, как мы выходили из сложившейся ситуации.</p>

<p>В докладе на примере двух реальных проектов рассматриваются проблемы, которые могут
возникать с Web приложениями на production environment’ах, пути их решения и инструменты,
которые для этого могут быть использованы.</p>

<p>Подробно будет рассмотрена настройка и использование JavaMelody.</p>

<p><strong>Докладчики:</strong> Владимир Малинин и Антон Семаник (Nix Solutions)</p>]]></description>
            <link>http://thinkjava.net/announcement1</link>
            <guid isPermaLink="true">http://thinkjava.net/announcement1</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Sep 2014 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>